沈旭暉：(沖繩)琉球和日本的恩怨

作者：沈旭暉

多年來亦有「琉球獨立運動」之說，更有原名為「琉球獨立黨」的「嘉利吉俱樂部」之類的琉球民族主義黨派，訴求非空穴來風。

琉球早在石器時代已有人類居住，到1609年日本薩摩藩進入琉球，日本勢力伸延當地，琉球國同時成為中、薩的藩屬。二戰結束前的開羅會議，盟軍把日本與琉球分開處理，美國成為琉球管理國。1972年，美國把琉球交回日本，成為日本沖繩縣。

日本認為琉球語是低等語言，強迫當地學生學習日語，令琉球語幾乎滅絕，老一輩存在反日情緒。二戰時不少琉球人變成皇軍工人，地位低下。沖繩島戰役中，日軍知道快要失守，下令琉球人自殺，又大規模屠殺當地人，逾26萬琉球人死亡，人數堪比南京大屠殺。今天沖繩地方政府難以像中韓等國不斷重提日侵歷史，但放諸二戰結束時，這是猶新記憶。

財經沉大師
國際都有個沉大帥